<resources>
    <string name="app_name">BottomSheetDialogPart2</string>

    <string name="content">Tại cơ quan công an, bước đầu Vĩ khai nhận trong thời gian dài không có việc làm nên lo lắng, mất ngủ dẫn đến trầm cảm. Gia đình có mua vé máy bay cho Vĩ để ngày 21.7 ra Hà Nội khám và điều trị bệnh.
        Để chuẩn bị cho Vũ ra sân bay đi Hà Nội, khoảng 7 giờ 45 phút 21.7, chị Cấn Thị Huyền (35 tuổi, vợ của Vĩ) vào bếp nấu đồ ăn sáng.
        Trong lúc chị Huyền loay hoay nấu ăn bất ngờ bị Vĩ lấy chảo có tay cầm đánh vào đầu làm chị Huyền ngã xuống nền nhà, sau đó Vĩ lấy dao chém liên tiếp vào đầu nạn nhân cho đến chết.
        Không dừng lại đó, Vĩ tiếp tục qua phòng con trai là cháu H.N.K (8 tuổi) đang ngủ trong phòng dùng dao chém liên tiếp khiến nạn nhân tử vong tại chỗ.
        Sau khi gây án, Vĩ điện thoại trình báo công an. Tại Công an TP.Phú Quốc, nghi phạm khai nhận là lo sợ không có tiền điều trị bệnh nên giết chết vợ và con trai sau đó sẽ tự sát theoTrong lúc chị Huyền loay hoay nấu ăn bất ngờ bị Vĩ lấy chảo có tay cầm đánh vào đầu làm chị Huyền ngã xuống nền nhà, sau đó Vĩ lấy dao chém liên tiếp vào đầu nạn nhân cho đến chết
Không dừng lại đó, Vĩ tiếp tục qua phòng con trai là cháu H.N.K (8 tuổi) đang ngủ trong phòng dùng dao chém liên tiếp khiến nạn nhân tử vong tại chỗ.
Sau khi gây án, Vĩ điện thoại trình báo công an. Tại Công an TP.Phú Quốc, nghi phạm khai nhận là lo sợ không có tiền điều trị bệnh nên giết chết vợ và con trai sau đó sẽ tự sát theo.

Hiện lực lượng Công an TP.Phú Quốc đang khám nghiệm hiện Để chuẩn bị cho Vũ ra sân bay đi Hà Nội, khoảng 7 giờ 45 phút 21.7, chị Cấn Thị Huyền (35 tuổi, vợ của Vĩ) vào bếp nấu đồ ăn sáng.
        Trong lúc chị Huyền loay hoay nấu ăn bất ngờ bị Vĩ lấy chảo có tay cầm đánh vào đầu làm chị Huyền ngã xuống nền nhà, sau đó Vĩ lấy dao chém liên tiếp vào đầu nạn nhân cho đến chết.
        Không dừng lại đó, Vĩ tiếp tục qua phòng con trai là cháu H.N.K (8 tuổi) đang ngủ trong phòng dùng dao chém liên tiếp khiến nạn nhân tử vong tại chỗ.
        Sau khi gây án, Vĩ điện thoại trình báo công an. Tại Công an TP.Phú Quốc, nghi phạm khai nhận là lo sợ không có tiền điều trị bệnh nên giết chết vợ và con trai sau đó sẽ tự sát theoTrong lúc chị Huyền loay hoay nấu ăn bất ngờ bị Vĩ lấy chảo có tay cầm đánh vào đầu làm chị Huyền ngã xuống nền nhà, sau đó Vĩ lấy dao chém liên tiếp vào đầu nạn nhân cho đến chết
Không dừng lại đó, Vĩ tiếp tục qua phòng con trai là cháu H.N.K (8 tuổi) đang ngủ trong phòng dùng dao chém liên tiếp khiến nạn nhân tử vong tại chỗ.
Sau khi gây án, Vĩ điện thoại trình báo công an trường để điều tra làm rõ vụ người đàn ông giết vợ và con.</string>
</resources>