<resources>
    <string name="app_name">BoottomSheetDialogFragmentPart3</string>
    <string name="content">BRT là gì? Làn dành riêng cho xe buýt nhanh, các phương tiện khác có được đi vào không? Giờ cao điểm có được đi vào làn BRT không? Ô tô, xe máy có được đi vào làn xe bus nhanh BRT không? Ô tô, xe máy đi vào làn đường BRT bị xử phạt bao nhiêu tiền?

Hiện nay, đường phố ngày càng được mở rộng để đáp ứng nhu cầu tham gia giao thông của người dân, đối với những con đường có nhiều làn đường thì về mặt nguyên tắc, người tham gia giao thông phải đi đúng làn của mình. Vậy, đối với làn BRT dành cho xe buýt nhanh thì những phương tiện giao thông khác có được đi vào hay không? Trường hợp vi phạm khi tham gia giao thông trên làn này sẽ bị xử lý như thế nào?

Đi vào làn đường BRT bị xử phạt bao nhiêu tiền?
Ẩn
1. Quy định của pháp luật về làn đường và việc sử dụng làn đường
3. Hình thức xử phạt khi đi vào đường BRT
1. Quy định của pháp luật về làn đường và việc sử dụng làn đường
Làn đường là một phần của phần đường xe chạy được chia theo chiều dọc của đường, có bề rộng đủ cho xe chạy an toàn. Người tham gia giao thông phải đi bên phải theo chiều đi của mình, đi đúng làn đường, phần đường quy định và phải chấp hành hệ thống báo hiệu đường bộ.

Theo quy định tại Điều 13 Luật giao thông đường bộ năm 2008, việc sử dụng làn đường được quy định như sau:

– Trên đường có nhiều làn đường cho xe đi cùng chiều được phân biệt bằng vạch kẻ phân làn đường, người điều khiển phương tiện phải cho xe đi trong một làn đường và chỉ được chuyển làn đường ở những nơi cho phép; khi chuyển làn đường phải có tín hiệu báo trước và phải bảo đảm an toàn.

– Trên đường một chiều có vạch kẻ phân làn đường, xe thô sơ phải đi trên làn đường bên phải trong cùng, xe cơ giới, xe máy chuyên dùng đi trên làn đường bên trái.

– Phương tiện tham gia giao thông đường bộ di chuyển với tốc độ thấp hơn phải đi về bên phải.

2. Quy định của pháp luật về làn đường BRT

Theo Quy chuẩn 41 ban hành kèm theo Thông tư 54/2019/TT-BGTVT, để báo hiệu cho người tham gia giao thông biết có làn đường dành riêng cho từng loại xe hoặc nhóm xe riêng biệt, đặt biển số R.412 (a,b,c,d,e,f,g,h). Biển được đặt phía trên làn xe, ở đầu đường theo chiều xe chạy. Tùy loại phương tiện, nhóm phương tiện cần quy định mà bố trí hình vẽ, biểu tượng các phương tiện tương ứng và mũi tên trên biển cho phù hợp và đảm bảo mỹ quan.

Các loại xe khác không được đi vào làn đường có đặt biển này (trừ các xe được quyền ưu tiên theo quy định). Riêng biển số R.412e “Làn đường dành cho xe buýt”, nếu vạch sơn phân làn dành cho xe buýt có dạng nét đứt, các xe khác có thể đi vào làn xe này nhưng phải ưu tiên cho xe buýt (phải nhường đường, chuyển sang làn khác để không ảnh hưởng đến việc vận hành của xe buýt); trường hợp vạch sơn phân làn dành cho xe buýt là nét liền, các phương tiện khác không được đi vào làn đường dành cho xe buýt.

 Biểnsố R.412a “Làn đường dành cho xe ô tô khách”: làn đường dành riêng cho ô tô khách (kể cả ô tô buýt). Trong trường hợp cần phân làn các loại xe khách theo số chỗ ngồi thì ghi số chỗ ngồi cho phép của xe khách lên thân xe trong hình vẽ của biển (Ví dụ: “ 16c”. Khi báo hiệu làn đường dành riêng cho xe buýt nhanh, bổ sung thêm cụm từ “BRT” trên biển R.412a.

– Biển số R.412b “Làn đường dành cho xe ô tô con”.

– Biển số R.412c “Làn đường dành cho xe ôtô tải”. Trong trường hợp cần phân làn các loại xe tải theo khối lượng chuyên chở cho phép thì ghi trị số khối lượng chuyên chở cho phép của xe tải lên thân xe trong hình vẽ của biển (Ví dụ: “3,5t”).

– Biển số R.412d “Làn đường dành cho xe máy”: làn đường dành riêng cho xe máy và xe gắn máy.

– Biển số R.412e “Làn đường dành cho xe buýt”.

– Biển số R.412f “Làn đường dành cho ô tô”: làn đường dành cho các loại xe ô tô.

– Biển số R.412g “Làn đường dành cho xe máy và xe đạp”: làn đường dành riêng cho xe máy (kể cả xe gắn máy) và xe đạp (kể cả các loại xe thô sơ khác).

– Biển số R.412h “Làn đường dành cho xe đạp”: làn đường dành riêng cho xe đạp (kể cả các loại xe thô sơ khác).

3. Hình thức xử phạt khi đi vào đường BRT
3.1. Quy định về mức xử phạt phương tiện vi phạm đi vào làn đường BRT

Theo quy định ở trên đã đề cập thì các phương tiện khác không được đi vào làn đường dành cho xe buýt. Do vậy trường hợp có hành vi vi phạm thì người điều khiển phương tiện sẽ bị xử phạt theo quy định tại Nghị định 100/2019/NĐ-CP, cụ thể như sau:

Thứ nhất, đối với phương tiện vi phạm là xe ô tô và các loại xe tương tự xe ô tô:

Theo quy định tại điểm đ Khoản 5 Điều 5 Nghị định 100/2019/NĐ-CP, người điều khiển xe thực hiện hành vi đi không đúng phần đường hoặc làn đường quy định sẽ bị phạt tiền từ 3.000.000 đồng đến 5.000.000 đồng

Ngoài việc bị phạt tiền, người điều khiển xe thực hiện hành vi vi phạm còn bị áp dụng hình thức xử phạt bổ sunglà bị tước quyền sử dụng Giấy phép lái xe từ 01 tháng đến 03 tháng;

Thứ hai, đối với phương tiện vi phạm là xe mô tô, xe gắn máy (kể cả xe máy điện), các loại xe tương tự xe mô tô và các loại xe tương tự xe gắn máy:

Tại điểm g Khoản  Điều 6 Nghị định 100/2019/NĐ-CP có quy định người điều khiển xe thực hiện hành vi điều khiển xe không đi bên phải theo chiều đi của mình; đi không đúng phần đường, làn đường quy định sẽ bị phạt tiền từ 400.000 đồng đến 600.000 đồng.

Thứ ba, đối với phương tiện vi phạm là máy kéo, xe máy chuyên dùng (sau đây gọi chung là xe):

Theo quy định tại điểm c Khoản 3 Điều 7 Nghị định 100/2019/NĐ-CP người điều khiển máy kéo, xe máy chuyên dùng (sau đây gọi chung là xe) bi phạt tiền từ 400.000 đồng đến 600.000 đồng khi thực hiện hành vi vi phạm không đi bên phải theo chiều đi của mình; đi không đúng phần đường hoặc làn đường quy định (làn cùng chiều hoặc làn ngược chiều)

Ngoài việc bị phạt tiền, người điều khiển xe thực hiện hành vi vi phạm còn bị áp dụng hình thức xử phạt bổ sung là tước quyền sử dụng Giấy phép lái xe (khi điều khiển máy kéo), chứng chỉ bồi dưỡng kiến thức pháp luật về giao thông đường bộ (khi điều khiển xe máy chuyên dùng) từ 01 tháng đến 03 tháng;

Lưu ý:

Về nguyên tắc phạt tiền, theo quy định tại Khoản 4 Điều 23 Luật xử lý vi phạm hành chính 2012 mức tiền phạt cụ thể đối với một hành vi vi phạm hành chính là mức trung bình của khung tiền phạt được quy định đối với hành vi đó; nếu có tình tiết giảm nhẹ thì mức tiền phạt có thể giảm xuống nhưng không được giảm quá mức tối thiểu của khung tiền phạt; nếu có tình tiết tăng nặng thì mức tiền phạt có thể tăng lên nhưng không được vượt quá mức tiền phạt tối đa của khung tiền phạt.</string>

</resources>